## Принцип работы
`trader` соединяется с торговым API бирж через HTTPS и предоставляет доступ к торговым командам через унифицированный websocket канал. 

## Websocket API
URL: `ws://localhost:{port}/trader/ws` (порт задается в конфиге)
ВНИМАНИЕ: соединение не защищено и без авторизации!
Обмен командами происходит в JSON формате.
### Запрос баланса
```python
    ws.send(json.dumps({'id': 1, 'exchange': 'huobi', 'action': 'balance'}))
```
1. `id` - идентификатор запроса. Может быть произвольным и служит для идетификации ответа (в случае множества асинхронных запросов)
2. `exchange` - имя биржи.
3. `'action': 'balance'` - команда на запрос баланса

Пример ответа:
```
{"id": 2, "balance": {"USDT": 0.00234276, "BTC": 0.0119996}, "status": "ok"}
```
1. `id` - тот же id, что был в запросе
2. `status` - равен "ok" только в случае, когда все прошло успешно. В иных случаях будет назначено текстовое описание ошибки или ошибочных данных
3. `balance` - словарь валюта -> кол-во

### Операция sell
```
    ws.send(json.dumps({'id': 3, 'exchange': 'huobi', 'action': 'sell', 'pair': 'BTC_USDT', 'amount': 0.0001, 'rate': 6378}))
```
1. `'action': 'sell'` - операция продажи
2. `pair` - рассматриваемая пара
3. `amount` - кол-во продаваемой валюты
4. `rate` - по какой цене

Пример ответа:
{"id": 3, "status": "ok"}

Возвращается `"status": "ok"` только в том случае, когда удалось в полном объеме выполнить операцию за заданную (или лучшую) цену. В иных случаях в `status` возвращается текстовое описание статуса продажи.

### Операция buy
Полностью аналогична `sell`

## Поддерживаемые биржи
На данный момент поддерживается работа с биржами: `gateio`, `huobi`.


### `gateio`

Есть баг с тем, что если сразу после операции покупки/продажи запросить баланс, то он придет без последних изменений.

Если цена операции ниже лучше, то биржа проведет операцию по лучше цене сама.

Если цена операции лучше, чем лучшая на бирже то, то операция повинет в списке ордеров. В данном случае `trader` отменит ордер. Н не исключено, что в этот момент по нашей цене (или лучше) появится нужное (или меньшее) кол-во валюты. Тогда ордер будет частично или полностью выполнен.

Если кол-во запрашиваемой валюты больше, чем есть на бирже (по нашей или лучше цене), то биржа выполнит ордер частично и, операция появится в списке оредров. В данном случае `trader` отменяет ордер. При это часть валюты уже было обменено и не возвращается.

### `binnacle`
TODO

### `huobi`
Если цена операции ниже лучше, то биржа проведет операцию по лучше цене сама.

Используем тип операции `sell-ioc/buy-ioc`, который гарантирует либо полностью выполнение ордера, либо отмены. Частичной обмен ордера не возможнет.

Торговая операция состоит из двух обращений к бирже: 1. Размещение ордера. 2. Проверка статуса ордера (выполнен или отменен)

## Файл конфига
Пример файла конфета можно найти в [etc/config.yaml](etc/config.yaml).